\section{Ответы на замечания}

\subsection{Ответы на замечания Ю.С. Павлова}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента Ю.\,С.~Павлова~\rom{1}}
    \small
    \begin{enumerate}
        \item \textit{В главе\,2 для усиления доказательной базы исследования желательно было провести сравнение
			результатов расчётов при помощи двух программ с экспериментальными характеристиками макетов
			разрабатываемых ускоряющих структур.}
		\smallskip

		Такое сравнение расчётных программ на основе МКЭ с измерениями макетов уже было проведено в других
		работах.
		Таким образом, сравнения результатов расчётов разработанной программы и программ на основе МКЭ
		достаточно для утверждения о верности полученных результатов.
        \item \textit{На Рис.\,2.8. (с.\,45) магнитная петля ввода мощности показана в дискретном виде состоящей из 5и
			элементов, что представляется сомнительным решением с учётом электрической прочности.}
		\smallskip

		Для проведения сравнения программ не требуется обеспечения электрической прочности петли связи.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{
\item Согласен с замечанием. Действительно, хотелось бы провести измерения таких макетов, но, к
	сожалению этого сделать не удалось.

	Тем не менее надо отметить, что сравнение результатов измерений макетов ускоряющих секций с результатами
	расчётов программ на основе метода конечных элементов ранее было проведено во многих работах, и сравнения
	разработанной программы с этими программами на МКЭ достаточно для утверждения о верности полученных
	результатов.
\item Данная модель ввода мощности предполагается только для проведения измерений на малой мощности, обеспечение
	электрической прочности в этом случае не требуется.
	Основным требованием при разработке данного устройства было малое влияние на распределение электромагнитных
	полей в секции на стоячей волне.
}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента Ю.\,С.~Павлова~\rom{2}}
    \small
    \begin{enumerate}\setcounter{enumi}{2}
        \item \textit{На Рис.\,2.22в (с.\,55) показаны ячейки дефлектора на БВ "--- из текста не ясно где они
			используются и зачем нужны в данной работе.}
		\smallskip

		В работе ячейка дефлектора представлена в качестве примера ускоряющей структуры, для которой учёт связи
		через ячейку позволяет точнее моделировать её поведение при помощи метода эквивалентных схем.
	\item \textit{В главе\,3 утверждается, что <<добавление к ускорителю на БВ секции на СВ \dots позволяет повысить
			КПД \dots это решение также улучшает характеристики группирователя>>.
			Мне представляется, что акценты поставлены некорректно.
			Главное в гибридном ускорителе "--- повысить качество группировки,
			а дополнительный бонус "--- это использование неизрасходованной мощности в секции БВ и повышение
			КПД.}
		\smallskip

		Предложение составлено таким образом потому, что в данной главе в основном рассмотрены вопросы системы
		питания.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{\setcounter{enumi}{2}
\item В работе ячейка дефлектора представлена в качестве примера ускоряющей структуры, для которой учёт связи
	через ячейку позволяет точнее моделировать её поведение при помощи метода эквивалентных схем.
	Действительно, в тексте диссертации можно было бы написать более развёрнуто.
\item Несомненно, что группирователи на стоячей волне имеют преимущества перед группирователями на бегущей волне с точки
	зрения динамики частиц.
	Однако, в данной работе в основном рассмотрены вопросы системы питания ускорителя. Преимущество по КПД
	ускорителя поставлено на первое место, поскольку далее будет в основном обсуждаться именно оно.
}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента Ю.\,С.~Павлова~\rom{3}}
    \small
    \begin{enumerate}\setcounter{enumi}{4}
        \item \textit{На Рис.\,3.1. (с.\,63) не показан СВЧ-вход мощности в секцию на СВ и отсутствуют красные стрелки
			направления СВЧ-мощности в секцию на СВ, что затрудняет понимание функциональной схемы.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием. На схеме указано только общее направление распространения мощности в ускорителе.
        \item \textit{В параграфе\,3.6 не представлено обоснования выбора варианта гибридного ускорителя, для которого
			проведён расчёт динамики электронов.
			На с.\,79 предложено использовать для ускорителя генератор \textsc{Canon~E3772A},
			корректнее указать: усилительный клистрон.
			Средняя мощность такого клистрона не превышает \SI{6}{\kW} и, следовательно, мощность в пучке
			составит около \SI{3}{\kW}, что мало пригодно для стерилизации.}
		\smallskip

		Действительно, при расчёте реального ускорителя требуется выбрать источник, способный выдавать мощность
		в соответствии с требованиями применения.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{\setcounter{enumi}{4}
\item Согласен с замечанием. На схеме указано только общее направление распространения мощности в ускорителе.
\item Согласен с замечанием. В работе указан клистрон \textsc{Canon} потому, что он был одним из немногих
	клистронов, спецификации которых были достаточно полны и открыты.
	На них можно было сослаться в тексте работы.
	При разработке реальной установки следует связаться с организациями, изготавливающими клистроны, и выбрать более
	подходящую для конкретного применения модель.
}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента Ю.\,С.~Павлова~\rom{4}}
    \begin{enumerate}\setcounter{enumi}{6}
        \item \textit{В главе\,4 недостаточно пояснены некоторые рисунки.
			Так, на рисунках 4.6 и 4.17 отсутствуют подписи элементов, составляющих изображённые устройства
			ввода мощности.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием. Следовало подробнее описать схему устройства.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{\setcounter{enumi}{6}
\item Согласен с замечанием. Следовало подробнее описать схему устройства.
}

\subsection{Ответы на замечания А.В. Фещенко}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента А.\,В.~Фещенко~\rom{1}}
    \begin{enumerate}
        \item \textit{Считаю, что преимущества и перспективы рассмотренного метода и его место в
			ряду иных методов анализа ускоряющих структур сформулированы недостаточно
			чётко.
			Это особенно важно, учитывая как современные, так и перспективные возможности
			компьютеров и программного обеспечения.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием.
        \item \textit{Большое количество сокращений в тексте, что поначалу затрудняет чтение
			диссертации.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием. Для единообразия оформления все термины были заменены соответствующими
		сокращениями
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{
\item Согласен с замечанием.
	Следовало акцентировать внимание на преимуществах метода эквивалентных схем.
	К этим преимуществам в затрачиваемых машинных ресурсах и времени можно отнести
	нахождение оптимальных параметров ячеек связи,
	моделирование длинных секций на бегущей волне,
	расчёт характеристик чувствительности ускоряющих секций к расстройке отдельных ячеек и групп ячеек,
	расчёт переходных процессов,
	использование в автоматизированных системах настройки секций ускорителей.

\item Действительно, для единообразия оформления все термины были заменены соответствующими сокращениями.
}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента А.\,В.~Фещенко~\rom{2}}
    \begin{enumerate}\setcounter{enumi}{2}
        \item \textit{Не проведено сравнение предложенного устройства ввода мощности в
			сверхпроводящий резонатор с другими существующими устройствами, что
			затрудняет оценку преимуществ по сравнению с аналогами.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием.
		Следует пояснить, что в других проектах резонаторы рассчитаны на другие ускоряющие градиенты, ток пучка
		и длительность импульса тока, что отражается на конструкции устройств ввода мощности.
		Прямое сравнение таких устройств может быть некорректно
        \item \textit{В ряде случаев, например на Рис.\,2.12, 2.13, 2.14, графики перегружены и
			отдельные зависимости трудно различимы.}
		\smallskip

		Действительно, чтобы избежать большого количества графиков сравнения в работе,
		некоторые из них были объединены
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{\setcounter{enumi}{2}
\item Согласен с замечанием.
	Следует пояснить, что в других проектах резонаторы рассчитаны на другие ускоряющие градиенты, ток пучка
	и длительность импульса тока, что отражается на конструкции устройств ввода мощности.
	Прямое сравнение таких устройств может быть некорректно.
\item Действительно, чтобы избежать большого количества графиков сравнения в работе, некоторые из них были объединены.
}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента А.\,В.~Фещенко~\rom{3}}
    \begin{enumerate}\setcounter{enumi}{4}
        \item \textit{На графиках переходных процессов (Рис.\,2.26, 2.27, 3.15) не указано, какая
			линия графика соответствует какой ячейке секции, что вызывает трудности с
			интерпретацией.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием.
        \item \textit{На рисунках трёхмерных моделей (Рис.\,4.6, 4.17) было бы целесообразно указать
		позиции элементов, упоминаемых в тексте.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием. Следовало подробнее описать схему устройства.
        \item \textit{На Рис.\,4.15 и 4.16 продольные и поперечные сечения приведены в разных
			масштабах, а траектории электронов трудно различимы, что затрудняет
			восприятие.}
		\smallskip

		Данные рисунки получены при помощи программы \texttt{Multi-P}.
		К сожалению, в программе не предусмотрена настройка отображения траекторий частиц.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{\setcounter{enumi}{4}
\item Согласен с замечанием.
\item Согласен с замечанием. Следовало подробнее описать схему устройства.
\item Данные рисунки получены при помощи программы \texttt{Multi-P}.
	К сожалению, в программе не предусмотрена настройка отображения траекторий частиц.
}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента А.\,В.~Фещенко~\rom{4}}
    \begin{enumerate}\setcounter{enumi}{7}
        \item \textit{Имеются некоторые замечания по терминологии.
			Например, на стр.\,7 при указании практической значимости говорится о
			разработке технического проекта гибридного ЛУЭ, хотя представленные в
			дальнейшем результаты относятся скорее к техническому предложению.
			На Рис.\,3.26 и 3.38 поперечное сечение пучка называется профилем,
			профили "--- распределением частиц в пучке.}
		\smallskip

		Согласен с замечанием.
    \end{enumerate}
\end{frame}
\note[enumerate]{\setcounter{enumi}{7}
\item Согласен с замечанием.
	Следует аккуратнее использовать термины.
}

\subsection{Ответы на замечания В.И. Шведунова}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания оф. оппонента В.\,И.~Шведунова}
\textit{Для оценки реальных преимуществ предлагаемого варианта гибридного ускорителя перед
	классическими ускорителями на стоячей или бегущей волне следовало бы провести сравнение с
	действующими образцами по всей совокупности параметров:
	полные затраты СВЧ мощности, электронный КПД, габариты, конструктивная сложность, стоимость
	и, в конечном итоге, дать определённое заключение о перспективности гибридного ускорителя.}
\bigskip

Согласен с замечанием.
Проведение такого сравнения весьма затруднительно, т.к. требует настройки нескольких вариантов ускорителя в интересующем
диапазоне токов пучка, конструкторской проработки и подбора компонентов ускорителя.
Проведение этого сравнения выходит за рамки данной работы.
\end{frame}
\note{
	Согласен с замечанием.
	Проведение такого сравнения весьма затруднительно, т.к. требует настройки нескольких вариантов ускорителя в
	интересующем диапазоне токов пучка, конструкторской проработки и подбора компонентов ускорителя.
	Проведение этого сравнения выходит за рамки данной работы.
}

\subsection{Ответы на замечания К.Г. Симонова}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания К.\,Г.~Симонова}
\textit{Отсутствует информация о точности измерения экспериментальных характеристик исследованных макетов узлов
	ускоряющих секций.}
\bigskip

Согласен с замечанием. Точность измерений равна точности измерения калиброванного векторного анализатора
\textsc{Agilent8753et}.
\end{frame}
\note{
	Согласен с замечанием. Точность измерений равна точности измерения калиброванного векторного анализатора
	\textsc{Agilent8753et}.
}

\subsection{Ответы на замечания НИЯУ МИФИ}

\begin{frame}
    \frametitle{Ответы на замечания НИЯУ~МИФИ}
\textit{Не все полученные данные подтверждены результатами экспериментальных исследований либо
	сопоставлением с литературными данными.}
\bigskip

Согласен с замечанием.
Некоторые использованные в работе расчётные модели довольно специфичны.
Например, трёхячеечные секции на бегущей волне, соединённые волноводом.
Данные по таким моделям в справочниках не найти, а изготовление их макетов нецелесообразно.
\end{frame}
\note{
	Согласен с замечанием.
	Некоторые использованные в работе расчётные модели довольно специфичны,
	например, трёхячеечные секции на бегущей волне, соединённые волноводом.
	Данные по таким моделям в справочниках не найти, а изготовление их макетов нецелесообразно.
}

\section{Документы}

\begin{frame}
	\frametitle{Свидетельство о регистрации программы}
	\centering
	\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/LinacCalc}
\end{frame}
\note{
	Получено свидетельство о регистрации разработанной программы \textsc{LinacCalc}.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Акт о внедрении ОИЯИ}
	\centering
	\frame{\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/acts/Дубна1}}
	\frame{\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/acts/Дубна2}}
\end{frame}
\note{
	Получен акт о внедрении ОИЯИ
}

\begin{frame}
	\frametitle{Акт о внедрении <<Корад>>}
	\centering
	\frame{\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/acts/Корад1}}
	\frame{\includegraphics[height=0.7\textheight]{images/acts/Корад2}}
\end{frame}
\note{
	Получен акт о внедрении <<Корад>>
}

\section{Резонатор}

\begin{frame}
	\frametitle{Параметры резонатора}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\includegraphics[height=0.7\textheight]{model/hwr}
			\par
			Полуволновый резонатор
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\begin{table}[htbp]
				\centering{%
					\begin{tabular}{lS[table-parse-only]}
					  \toprule
					  \multicolumn{1}{c}{Параметр}             & Значение            \\
					  \midrule
					  \(f_0, \si{\MHz}\)                       & 325                 \\
					  \(\beta_{\textup{ф}}\)                   & 0,21                \\
					  \(Q_0\)                                  & 1,3e9               \\
					  \(R_{\textup{ш}}/Q_0, \si{\Ohm}\)        & 300                 \\
					  \(E_{\textup{ус}}, \si{\MV\per\m}\)      & 6,4                 \\
					  \(L_{\textup{ус}}, \si{\mm}\)            & 188                 \\
					  \(I_{\textup{п}}, \si{\A}\)              & \numrange{d-6}{d-2} \\
					  \(k_L, \si{\Hz\per(\MV\per\m)\squared}\) & 0.93                \\
					  \(F_{\textup{имп}}, \si{\Hz}\)           & 10                  \\
					  \(t_{\textup{имп}}, \si{\ms}\)           & 5                   \\
					  \(t_{\textup{р}}, \si{\K}\)              & 4.2                 \\
					  \bottomrule
					\end{tabular}
				}
			\end{table}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Схема инжектора}
	\centering
	\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{nica/scheme}}
\end{frame}

\section{Разработанные гибридные ускорители}



\section{Фазовые портреты и спектры}

\begin{frame}
	\frametitle{Гибридный ускоритель МРТИ}
	\centering
	\includegraphics[width=0.48\columnwidth]{hybrid/mrti}
	\includegraphics[width=0.48\columnwidth]{hybrid/mrti_scheme}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Поперечное распределение пучка в секции на СВ}
	\centering
	\hfill
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/stw/profile}
	\hfill
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/stw/emit}
	\hfill
	\par
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/stw/profile_size}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Распределение частиц по энергии в секции на СВ}
	\centering
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/stw/energy}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Энергетическое распределение пучка в секции на БВ}
	\centering
	\includegraphics[width=0.48\columnwidth]{plot/hybrid/beam/trw/gamma_over_phi}
	\includegraphics[width=0.48\columnwidth]{plot/hybrid/beam/trw/gamma_over_l}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Поперечное распределение пучка в секции на БВ}
	\centering
	\hfill
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/trw/profile}
	\hfill
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/trw/emit}
	\hfill
	\par
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/trw/profile_size}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Распределение частиц по энергии в секции на БВ}
	\centering
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/trw/energy}
\end{frame}

\section{Другие модули программы}

\begin{frame}
	\frametitle{Модули программы \textsc{LinacCalc}}
	\centering
	\testframe{\includegraphics[width=0.6\columnwidth]{linaccalc/stability}}
\end{frame}

\section{КПД ускорителя}

\begin{frame}
	\frametitle{Оптимальная величина импульса тока ускорителя без циркулятора}
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_tr_time_pres}}{}%
	\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_time_pres.tikz}}
\end{frame}

\foreach \n in {0.1,0.2,0.3,0.4,0.5}{
	\begin{frame}
		\frametitle{КПД ускорителя без циркулятора при токе \SI{\n}{\A}}
		\centering
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{heatmap_tr_\n}}{}%
		\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_eta_heatmap_\n_pres.tikz}}
	\end{frame}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Оптимальная величина импульса тока ускорителя с циркулятором}
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_st_time}}{}%
	\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_st_time_pres.tikz}}
\end{frame}

\foreach \n in {0.1,0.2,0.3}{
	\begin{frame}
		\frametitle{КПД ускорителя с циркулятором при токе \SI{\n}{\A}}
		\centering
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{heatmap_st_\n}}{}%
		\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_st_eta_heatmap_\n_pres.tikz}}
	\end{frame}
}
